import type { IQuestion } from "@/shared/ui/QuestionModal";

export const questionOptikaItems: IQuestion[] = [
  {
    id: 1,
    question:
      "Yorug'lik bir jinsli muhitda to'g'ri chiziq bo'ylab tarqaladimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 2,
    question: "Qavariq linza yorug'lik nurlarini sochuvchi xususiyatga egami?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 3,
    question: "Yorug'likning qaytish burchagi tushish burchagiga tengmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 4,
    question: "Oq yorug'lik 7 ta asosiy rangdan iboratmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 5,
    question: "Yorug'lik tezligi vakuumda (bo'shliqda) eng yuqori bo'ladimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 6,
    question:
      "Ko'zgu tasvirni har doim haqiqiy (ekranda hosil bo'ladigan) qiladimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "Yorug'lik bir muhitdan ikkinchisiga o'tganda yo'nalishini o'zgartiradimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 8,
    question: "Binafsha rangli nurning to'lqin uzunligi qizilnikidan kattami?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 9,
    question: "Yorug'lik ham to'lqin, ham zarracha xususiyatiga egami?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "To'liq ichki qaytish hodisasi faqat nur zichroq muhitdan o'tganda kuzatiladimi?",
    correctAnswer: true,
  },
];
